講下自我實現預言

社會學家Robert K. Merton 提出既自我實現預言(self-fulfilling prophecy) 好值得香港人探討

呢個term 同Thomas theorem 好類似而解釋就係如果你覺得嗰樣野係啱，你只要相信，你就會做相應既行為去令自我實現成真。香港人如果堅持自己香港人身份，人地問既時候答from Hong Kong/Hongkongese/Hongkonger，終有一日會實現。相反，真實例子就係七八十年代香港最知名既年代個個香港藝人去到外國都認做chinese，令外國人根本就定型香港人=chinese. 而到現今，香港人從國際舞台退落黎；真正既chinese 上位，就自然好野衰野都入你香港人數。

我係香港人
不了；我要共享中国人榮光

其實真
就好似如果成班人覺得股市會升
strong hold啲股票唔放
市場供應減少價錢一定會升咁
控制到舆論
有一日就會三人成虎

即係丁蟹效應

self-fulfilling prophecy 唔係吸引力法則呀on9仔

Any positive or negative expectation about circumstances, events, or people that may affect a person's behavior toward them in a manner that causes those expectations to be fulfilled.
An employer who, for example, expects the employees to be disloyal and shirkers, will likely treat them in a way that will elicit the very response he or she expects.

Read more:

我「認為」我係美國公民，又唔見我「成真」

今日我仍然係一名冇身份地位嘅賤種港畜

身分呢啲野你改變唔到
講緊係有時有啲十字關頭位你個「預言」就好決定性
如果你日日話自己係美國人 你日日睇美劇食美國野講美式英文 文化上慢慢就會同美國人相似